<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mon second cerveau on Second cerveau</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/</link><description>Recent content in Mon second cerveau on Second cerveau</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><atom:link href="https://straumat.github.io/second-cerveau/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/finance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/finance/</guid><description>Finance
J&amp;rsquo;aime beaucoup ce que Naval dit : I don’t care how rich you are. I don’t care whether you’re a top Wall Street banker. If somebody has to tell you when to be at work, what to wear and how to behave, you’re not a free person. You’re not actually rich.</description></item><item><title/><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/management/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/management/</guid><description>Ne pas être CEO https://twitter.com/mattmochary/status/1453503022064029703 https://www.youtube.com/watch?v=WJuQLzr6PJQ https://docs.google.com/document/d/1yJhwYFf6Af0h8_xMDuKeW8d6ZomthidraqpXHI9RKRw/edit
Questions intéressantes pour les entretiens individuels https://github.com/VGraupera/1on1-questions</description></item><item><title/><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/objectifs_productivite_et_habitudes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/objectifs_productivite_et_habitudes/</guid><description>Lire cela : https://blog.samaltman.com/productivity
Comment je gère mon agenda? &amp;ldquo;If you take care of the minutes, the years will take care of themselves.&amp;rdquo;
I think the best way to prepare for the future 20 years is find something you love to do, to have a shot at being one of the best people in the world at it. Build an independent brand around it, with your name
Les gens ne décident pas de leur avenir, ils décident de leurs habitudes et leurs habitudes décident de leur avenir.</description></item><item><title>Agriculture</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/</guid><description>Un sujet compliqué Il existe plusieurs formes d&amp;rsquo;agriculture et il est compliqué de se faire un avis définitif. Chaque sujet a plusieurs facettes et rien n&amp;rsquo;est simple. Prenons le cas de l&amp;rsquo;Azote Les plantes poussent en se nourrissant de l&amp;rsquo;azote d&amp;rsquo;autres plantes en décomposition (le compost) ou des déjections d&amp;rsquo;organismes qui ont consommé des plantes, directement ou indirectement (en mangeant des animaux qui ont mangé les plantes) : c&amp;rsquo;est le cycle de l&amp;rsquo;azote.</description></item><item><title>Capitalisme, libéralisme et croissance</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/capitalisme/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/capitalisme/</guid><description>Now is the best time in human history to be alive Now is the best time in human history to be alive est un discours d&amp;rsquo;Obama qui résume assez bien les choses. Peu importe qui vous êtes (âge, sexe, genre, couleur de peau, famille&amp;hellip;), il n&amp;rsquo;y a pas de meilleur moment dans l&amp;rsquo;histoire pour vivre qu&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui.
Un simple graphique pour résumer les choses: Cependant, il est difficile de faire accepter que le capitalisme améliore le sort de la société dans son ensemble à ceux qui sont potentiellement menacés par les effets de la concurrence et des phases récessives de l’économie.</description></item><item><title>Comment structurer un processus d'innovation</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/innovation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/innovation/</guid><description>Trois types d&amp;rsquo;innovations Type 1 : Usage, on refait des choses existantes, mais en mieux (SPS). Type 2 : Nouveauté, on fait des choses qui n&amp;rsquo;existent pas (Aldan). Type 3 : On vise la lune avec un truc qui n&amp;rsquo;existera pas avant longtemps (Royllo). Ce que nous avons appris de nos expériences Avec des solutions génériques, il est difficile de s’imposer Si on ne parle pas le métier du client, il est difficile d’être crédible, on se fera doubler, soit par des solutions bas de gamme (petit logiciel simple) soit par des solutions qui offrent de nombreuses options (Salesforces et ses outils).</description></item><item><title>Création d'une startup - Comment bien penser le projet ?</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/startup/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/startup/</guid><description>Première étape : trouver un problème ! La première chose est de bien comprendre qu&amp;rsquo;une startup est un business, pas un produit. Il ne faut donc pas commencer par construire la bonne solution, mais par trouver le bon problème. Une fois que le problème sera bien identifié et compris, construire la solution qui permettra de créer un bon business sera plus simple.
L&amp;rsquo;énoncé du problème Identifier un problème consiste à étudier en profondeur les symptômes, les clients, les impacts, les alternatives, les opportunités en évitant le &amp;ldquo;biais de la solution&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Énergie</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/energie/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/energie/</guid><description>On ne peut pas comparer éolien/solaire et nucléaire Le gros problème de l&amp;rsquo;éolien et du solaire et qu&amp;rsquo;ils ne sont pas pilotables ce qui fait qu&amp;rsquo;un soit d&amp;rsquo;hiver où il n&amp;rsquo;y a pas de vent, vous vous retrouvez sans rien&amp;hellip; et vous devez donc démarrer une source d&amp;rsquo;électricité pilotable : Nucléaire en france, Charbon &amp;amp; gaz en Allemagne.
La question de remplacer les sources nucléaires ou fossiles par l&amp;rsquo;éolien et du nucléaire n&amp;rsquo;a donc aucun sens, au moins tant qu&amp;rsquo;on ne sera pas stocké efficacement de l&amp;rsquo;électricité dans des quantités énormes.</description></item><item><title>Épuisement des ressources</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/epuisement_des_ressources/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/epuisement_des_ressources/</guid><description>Une très vieille peur La pénurie de bois de chauffage était angoissante en 1750 en Angleterre. Malthus expliquait qu’au-dessus de 7 millions d’habitants les Anglais mourraient de fin, on craignait une pénurie d’argent à cause de la photo argentique, il n&amp;rsquo;y aurait pas assez de cuivre dans le monde pour que chaque Américain ait le téléphone&amp;hellip;
D&amp;rsquo;ailleurs, beaucoup citent le fameux livre &amp;ldquo;limits to growth&amp;rdquo; qui aurait déjà tout expliqué il y a 50 ans&amp;hellip; hors 50 ans après, voici les prédictions extraites du livre (aucune ne s&amp;rsquo;est bien sûr réalisée) : On peut aussi citer Paul R.</description></item><item><title>Le Copywriting, l'art de vendre avec les mots</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/copywriting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/copywriting/</guid><description>Ceci est un résumé que j&amp;rsquo;ai écrit à partir du livre Le guide du copywriting: Pages de vente, newsletters, sites web, réseaux sociaux&amp;hellip; 50 techniques pour vendre en ligne
Pourquoi le consommateur achète t&amp;rsquo;il ? Les principaux désirs &amp;ldquo;Pourquoi un inconnu est-il susceptible de dire oui à votre offre ?&amp;rdquo; Les achats se classent en deux catégories : les besoins et les envies.
Selon Drew Whitman, il existe 8 désirs:</description></item><item><title>Les inégalités</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/inegalites/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/inegalites/</guid><description>Comment tout ceci est calculé ? La richesse d’un individu est calculée à partir de son actif net, soit le total de ses biens (typiquement la valeur de son logement et de son épargne) moins ses dettes (emprunt immobilier ou pour ses études par exemple).
Avec cette façon de calculer, un jeune diplômé américain de la prestigieuse université d’Harvard qui vient de décrocher son premier emploi, mais qui s’est endetté pour payer ses études, est mathématiquement plus pauvre qu’un réfugié syrien qui a tout perdu et qui traverse les frontières pour échapper à la guerre.</description></item><item><title>Les religions</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/religion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/religion/</guid><description>Le point de vue d&amp;rsquo;Isaac Asimov Il faut être guidé par la rationalité, si vous ne pouvez pas avancer grâce à la raison, vous ne pouvez avancer que grâce à la foi, mais foi en quoi ? Il n&amp;rsquo;y a pas et ne peut pas avoir de consensus sur en quoi croire.
Une personne peut avoir une foi, une autre personne en avoir une autre et il n&amp;rsquo;existe aucun moyen de la transférer sans abandon d&amp;rsquo;une part ou de l&amp;rsquo;autre.</description></item><item><title>Résumé "A Guide to the Good Life" par William B. Irvine</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/resume_guide_pour_une_bonne_vie/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/resume_guide_pour_une_bonne_vie/</guid><description>Introduction Le philosophe de l’antiquité n’a pas grand chose à voir avec le philosophe moderne, il ne cherche pas à inventer un nouveau discours ou une nouvelle philosophie avec des tournures de phrases inutilement alambiquées. Non, le philosophe de l’antiquité est quelqu’un qui mène une vie philosophique, c’est à dire qu’il utilise la philosophie comme un outil qui lui permet de dresser son caractère. Pour lui, de la même façon que l’on se forge le corps avec l’exercice physique, on peut se forger l’esprit avec la philosophie.</description></item><item><title>Résumé "Four Thousand Weeks" par Oliver Burkeman</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/resume_quatre_mille_semaines_seulement/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/resume_quatre_mille_semaines_seulement/</guid><description>Un temps limité En supposant que vous viviez jusqu&amp;rsquo;à quatre-vingts ans, vous ne disposez que de quatre mille semaines. On nous a accordé les capacités mentales pour faire des plans presque infiniment ambitieux, mais pratiquement pas de temps pour les mettre en œuvre. Edward T. Hall l&amp;rsquo;a un jour souligné, le temps ressemble à un tapis de course, nous apportant de nouvelles tâches aussi vite que nous pouvons expédier les anciennes et devenir « plus productif » semble simplement faire accélérer la vitesse du tapis.</description></item><item><title>Résumé "L'ego est l'ennemi" par Ryan Holiday</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/resume_l_ego_est_l_ennemi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/resume_l_ego_est_l_ennemi/</guid><description>Les questions les plus importantes qu’on puisse se poser dans la vie sont &amp;ldquo;Qui est-ce que je souhaite devenir ?&amp;rdquo; et &amp;quot; Quel chemin vais-je donc suivre ?&amp;quot; Mais l&amp;rsquo;on peut mieux y répondre en se demandant Qu’est-ce que j’ai envie de faire dans la vie ? car comme le dit le proverbe : &amp;ldquo;Un homme est travaillé par ce sur quoi il travaille&amp;rdquo;.
Toute une génération de parents et enseignants se sont attachés à renforcer l’estime de soi de chacun.</description></item><item><title>Résumé "Second brain" par Tiago Forte</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/resume_second_brain/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/resume_second_brain/</guid><description>Construire un second cerveau ? Quel est le but ? Début 2021, je me suis mis comme objectif de lire un livre par semaine ce qui a été l&amp;rsquo;une des meilleures décisions de ma vie. Cela a carrément changé ma façon de voir le monde, d&amp;rsquo;aborder les choses et de me comporter au jour le jour. Cependant, cela représente beaucoup d&amp;rsquo;information et comme le dit David Allen &amp;ldquo;Votre esprit est fait pour avoir des idées, pas pour les retenir.</description></item><item><title>Résumé de "How to decide, Simple Tools for Making Better Choices"</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/resume_comment_decider/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/resume_comment_decider/</guid><description>Un bon outil de décision cherche à réduire le rôle des biais cognitifs (tels que l&amp;rsquo;excès de confiance, le biais rétrospectif ou le biais de confirmation) et utiliser une simple liste pour/contre tend à amplifier le rôle du biais. Lorsque vous prenez une décision, votre objectif est de choisir l&amp;rsquo;option qui vous permet d&amp;rsquo;atteindre vos objectifs, en tenant compte du risque que vous êtes prêt à prendre.
Parce qu&amp;rsquo;il y a tellement d&amp;rsquo;avenirs possibles, prendre la meilleure décision dépend de votre capacité à imaginer avec précision à quoi le monde pourrait ressembler si vous deviez choisir l&amp;rsquo;une des options que vous envisagez.</description></item><item><title>Résumé de "Le grand art de la petite conversation" par Debra Fine</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/resume_l_art_de_la_conversation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/resume_l_art_de_la_conversation/</guid><description>Essayez d&amp;rsquo;utiliser des questions ouvertes. Au lieu de “êtes-vous marié ?”, dites “parlez-moi de votre famille”. Au leu de “Que faites-vous dans la vie”, dites &amp;ldquo;Parlez-moi de votre travail”.
Commencez par une affirmation puis une question :
Ce restaurant est excellent ! Quel est votre restaurant favori ? Quel colloque intéressant ! Parlez-moi des dernières conférences auxquelles vous avez assisté. J’étais absent la semaine dernière, qu’ai-je manqué ? J’ai du mal avec telle chose, avez-vous un conseil à me donner ?</description></item><item><title>Résumé de "The Power of A Positive No" par William Ury</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/savoir_dire_non/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/savoir_dire_non/</guid><description>Introduction Pour défendre vos intérêts, vous avez besoin d’apprendre à dire non de manière positive afin de protéger ce qui est important pour vous sans détruire les relations que vous avez.
Pour ce faire, vous devez engager l’autre dans une confrontation constructive et respectueuse avec un non positif qui correspond à un schéma “Oui! Non. Oui?”. Cela se déroule de la façon suivante :
Une affirmation (Oui!) Établir une limite (Non) Finir par une proposition (Oui?</description></item><item><title>Royllo</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/projets/royllo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/projets/royllo/</guid><description>Taro et Royllo ? Qu&amp;rsquo;est-ce que c&amp;rsquo;est ? Le protocole « Taro » (Taproot Asset Representation Overlay) permet aux gens d&amp;rsquo;émettre des actifs numériques sur la blockchain Bitcoin (comme un stablecoin ou un NFT). Ces actifs peuvent être transférés avec une transaction Bitcoin classique ou une transaction hors chaîne sur le Lightning Network.
Royllo est mon nouveau &amp;ldquo;projet du week-end&amp;rdquo;, il s&amp;rsquo;agit de travailler sur des solutions qui peuvent faciliter l&amp;rsquo;adoption du protocol Taro.</description></item><item><title>Sobriété numérique</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/sobriete_numerique/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/sobriete_numerique/</guid><description>Puissance versus énergie Le Watt est l’unité de puissance électrique qui correspond à une valeur “instantanée”. Une ampoule nécessite moins de puissance que dix ampoules. Pour se rendre compte, un four a besoin de 2 000 watts, un téléphone 5 watts.
Le Wattheure, Wh est une unité d’énergie. Si vous laissez allumée une ampoule pendant 2 heures au lieu d&amp;rsquo;une heure, la consommation d’énergie sera doublée.
Les fournisseurs d’électricité comptent donc les kWh pour vous les facturer.</description></item></channel></rss>