<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sobriété numérique on</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/sobriete-numerique/</link><description>Recent content in Sobriété numérique on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:21 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/sobriete-numerique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Puissance versus énergie</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/sobriete-numerique/puissance_vs_energie/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 17:32:57 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/sobriete-numerique/puissance_vs_energie/</guid><description>Le Watt est l’unité de puissance électrique qui correspond à une valeur “instantanée”. Une ampoule nécessite moins de puissance que dix ampoules. Pour se rendre compte, un four a besoin de 2 000 watts, un téléphone 5 watts.
Le Wattheure, Wh est une unité d’énergie. Si vous laissez allumée une ampoule pendant 2 heures au lieu d&amp;rsquo;une heure, la consommation d’énergie sera doublée.
Les fournisseurs d’électricité comptent donc les kWh pour vous les facturer.</description></item><item><title>Données &amp; pollution</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/sobriete-numerique/donnees_et_pollution/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 17:32:57 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/sobriete-numerique/donnees_et_pollution/</guid><description>L’explosion des volumes provoquerait une explosion de la consommation électrique&amp;hellip; c&amp;rsquo;est notamment une des raisons de critiquer la 5G, puis la 6G (et tous les autres G précédents).
En fait, l’essentiel de la consommation électrique des réseaux est constitué par le fonctionnement de l’infrastructure, indépendamment de la quantité de données.
Une ampoule LED consomme environ 8 watts, une ampoule incandescence 60 watts, à partir de cela, voici des éléments de comparaisons:</description></item><item><title>Externalités positives</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/sobriete-numerique/externalites_positives/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 17:32:57 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/sobriete-numerique/externalites_positives/</guid><description>J&amp;rsquo;ai vu plusieurs discours de chercheurs qui se refusent carrément à envisager les externalités positives du numérique, car trop compliqué à calculer.
On en a vu quelques-unes pendant le confinement, notamment réduction majeure du trafic automobile — reconnu comme source significative de pollution, bien au-delà du numérique — qui n’a été possible que grâce au numérique. Quand je lui ai dit que dans nos entreprises, cela se voyait par exemple sur l&amp;rsquo;essence consommé, l&amp;rsquo;hôtel et autres éléments&amp;hellip; cela n&amp;rsquo;a pas semblé convaincre.</description></item></channel></rss>