<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Compétence - Négociations on</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/n%C3%A9gociations/</link><description>Recent content in Compétence - Négociations on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:21 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/n%C3%A9gociations/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduction</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/n%C3%A9gociations/introduction/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:39 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/n%C3%A9gociations/introduction/</guid><description>Ce chapitre sur la négociation se base essentiellement sur le livre : Résumé: Ne coupez jamais la poire en deux.
Avant de passer à la technique, voici quelques éléments de base à retenir:
Nous ne sommes finalement que des animaux irrationnels, impulsifs, contrôlés par nos émotions. Ceci doit toujours être gardé à l&amp;rsquo;esprit et ne comptez pas trop sur le rationnel. Les gens veulent être compris et acceptés. Les écouter est la concession la plus facile et la plus efficace.</description></item><item><title>Être un mirior</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/n%C3%A9gociations/etre_un_miroir/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:39 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/n%C3%A9gociations/etre_un_miroir/</guid><description>Vous devez écouter votre interlocuteur #
Ne vous croyez pas intelligent, ne pensez pas que vous n’avez rien à découvrir. Au lieu de préparer, hiérarchiser et balancer vos arguments, ne portez votre attention que sur l’autre personne, sur tout ce qu’elle a à dire.
En faisant cela, vous désarmez votre adversaire. Ses voix intérieures commenceront à se calmer. Le but étant de discerner ce dont votre interlocuteur a vraiment besoin.</description></item><item><title>Les émotions</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/n%C3%A9gociations/les_emotions/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:39 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/n%C3%A9gociations/les_emotions/</guid><description>Les bons négociateurs cherchent à identifier et à influencer les émotions. Vous pouvez apprendre presque tout ce que vous devez savoir simplement en regardant et en écoutant l&amp;rsquo;autre.
Ensuite, il faut faire ce que l’on appelle de “l’étiquetage”. C&amp;rsquo;est-à-dire mettre des mots sur les émotions, identifier les sentiments, les traduire en phrase puis renvoyer ses émotions à votre interlocuteur. Il faut le faire avec des phrases simples, par exemple: “on dirait que vous n’avez pas envie de quitter ce poste”.</description></item><item><title>Le Non</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/n%C3%A9gociations/le-non/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:39 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/n%C3%A9gociations/le-non/</guid><description>Vous devez beaucoup plus vous méfier du &amp;ldquo;Oui&amp;rdquo; que du &amp;ldquo;Non&amp;rdquo;.
Il faut voir le non comme une excellente occasion pour vous et la partie adverse de préciser ce que vous voulez vraiment en éliminant ce que vous ne souhaitez pas.
Quand vous entendez non, ce n’est pas un rejet, vous devez entendre :
Je ne suis pas prêt à accepter. Vous me mettez mal à l’aise. Je ne comprends pas.</description></item><item><title>Soyez dur</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/n%C3%A9gociations/soyez-dur/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:39 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/n%C3%A9gociations/soyez-dur/</guid><description>En général, nous ne faisons pas de compromis parce que c’est juste, mais parce que c’est facile et que cela nous permet de sauver la face. Vous devez resister à ça. Ne faites pas de concessions, les solutions créatives sont presque toujours précédées d’un certain degré de risque, de mécontentement, de confusion et de conflits. Vous devez accepter les difficultés.
Ne vous laissez pas impression et utilisez les questions calibrées. Si quelqu&amp;rsquo;un menace de partir, plutôt que de dire “tu ne peux pas partir”, transformez cela en question “Qu’espères-tu accomplir en partant ?</description></item></channel></rss>