<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Technologie - Open Source on</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/open-source/</link><description>Recent content in Technologie - Open Source on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:21 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/open-source/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduction</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/open-source/introduction/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 09:52:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/open-source/introduction/</guid><description>À l&amp;rsquo;origine, l&amp;rsquo;expression « Open Source » faisait référence aux logiciels Open Source dont le code conçu est accessible au public : n&amp;rsquo;importe qui peut voir, modifier et distribuer le code à sa convenance.
L&amp;rsquo;objectif de ce chapitre est de comprendre ce modèle de développement, de comprendre qui sont les gens qui le font fonctionner et quels sont les modèles économiques viables.
Le résumé qui suit a été réalisé notamment suite à la lecture de l&amp;rsquo;excellent livre Working in Public: The Making and Maintenance of Open Source Software</description></item><item><title>Comment sont ils produits ?</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/open-source/comment_sont_ils_produits/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 09:52:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/open-source/comment_sont_ils_produits/</guid><description>Désormais, la norme pour un projet Open Source, c&amp;rsquo;est peu de développeurs qui font l&amp;rsquo;essentiel du travail et beaucoup de petits contributeurs qui vont et viennent. Sur Github, moins de 5% des développeurs sont responsables de 95% du code et des interactions sociales.
L&amp;rsquo;idée que l&amp;rsquo;open source est une communauté qui collabore fait penser à beaucoup de mainteneurs solos que s&amp;rsquo;ils sont seuls, c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;un truc cloche&amp;hellip; C&amp;rsquo;est faux, on est dans un modèle de communautés centralisées où un petit groupe est capable d’attirer beaucoup de monde.</description></item><item><title>Sont ils un bien commun ?</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/open-source/sont_ils_un_bien_commun/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 09:52:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/open-source/sont_ils_un_bien_commun/</guid><description>Les &amp;ldquo;biens communs&amp;rdquo; #
Elinor Ostrom a étudié longuement les conditions qui ont permis la gestion des &amp;ldquo;biens communs&amp;rdquo; comme les forêts, les systèmes d&amp;rsquo;irrigations, pêcheries&amp;hellip; Elle a essayé d&amp;rsquo;expliquer comment éviter la &amp;ldquo;tragédie des communs&amp;rdquo; (Le cas où des ressources sont perdues parce que certaines personnes agissent par égoïsme au lieu de penser à la communauté).
Elle en a déduit 8 principes qui montrent le besoin d&amp;rsquo;un sentiment d&amp;rsquo;identité du groupe qui rende les processus de gouvernance (élaboration de règles, résolution de problèmes et sanctions) acceptable.</description></item><item><title>Les mainteneurs</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/open-source/les_mainteneurs/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 09:52:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/open-source/les_mainteneurs/</guid><description>La création a une motivation intrinsèque, la maintenance a besoin d&amp;rsquo;une motivation extrinsèque.
Harlan Mills suggérait d&amp;rsquo;organiser les développeurs comme une équipe de chirurgiens avec un &amp;ldquo;chef programmeur&amp;rdquo; qui se chargeait des spécifications et du design. Il aurait des &amp;ldquo;copilotes&amp;rdquo; qui seraient ses bras droits puis un nombre de personnes qui se chargent du reste (docs, support, relecture&amp;hellip;).
Les projets centralisés sont centrés sur un petit groupe de mainteneurs qui jouent le rôle de chirurgiens avec des utilisateurs &amp;amp; contributeurs qui l&amp;rsquo;aident dans son travail.</description></item><item><title>Les coûts d'un projet</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/open-source/cout_d_un_projet_open_source/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 09:52:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/open-source/cout_d_un_projet_open_source/</guid><description>Les deux premières choses dont il faut se rappeler:
Un logiciel, une fois écrit, n&amp;rsquo;est jamais vraiment fini. Même si l&amp;rsquo;on vient à bout des fonctionnalités, il y a toujours une maintenance à faire. Fergus Henderson explique que chez Google, la plupart des logiciels sont régulièrement réécrits afin de les rendre plus simple et mieux réfléchi. Cela permet aussi de transférer les compétences. Un logiciel, une fois qu&amp;rsquo;il a un certain nombre d&amp;rsquo;utilisateurs, ne disparait jamais vraiment.</description></item><item><title>Création de valeur</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/open-source/creation_de_valeur/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 09:52:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/open-source/creation_de_valeur/</guid><description>Il y a quelques années, pour installer Linux, il fallait que des gens investissent pour imprimer des CDS et les distribuer et il fallait que des utilisateurs payent pour y avoir accès. Aujourd&amp;rsquo;hui, des millions de projets sont disponibles immédiatement et sans coûts sur Github.
Aujourd&amp;rsquo;hui, si vous voulez bâtir quelque chose, vous n&amp;rsquo;avez plus à redévelopper les éléments principaux (OS, base de données, serveur web, gestion des logs&amp;hellip;), vous pouvez faire plus en écrivant moins de code.</description></item><item><title>Les types de projets Open Source</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/open-source/types_de_projets_open_source/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 09:52:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/open-source/types_de_projets_open_source/</guid><description>On peut classer un projet open source avec quatre critères:
La portée technique : Un projet qui semble avoir toutes les fonctionnalités requises attirera peu de nouveaux contributeurs. Il peut être très utilisé, mais il peut y avoir peu de choses à faire. Par exemple : Webpack. Le besoin de support : Le support correspond à répondre aux gens, traiter les demandes, relire le code des autres&amp;hellip; Les contributeurs ont surtout envie d&amp;rsquo;écrire du code intéressant, pas de faire du triage de bugs.</description></item></channel></rss>