<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Livres on Second cerveau</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/</link><description>Recent content in Livres on Second cerveau</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><atom:link href="https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Résumé "Four Thousand Weeks" par Oliver Burkeman</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/resume_quatre_mille_semaines_seulement/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/resume_quatre_mille_semaines_seulement/</guid><description>Un temps limité En supposant que vous viviez jusqu&amp;rsquo;à quatre-vingts ans, vous ne disposez que de quatre mille semaines. On nous a accordé les capacités mentales pour faire des plans presque infiniment ambitieux, mais pratiquement pas de temps pour les mettre en œuvre. Edward T. Hall l&amp;rsquo;a un jour souligné, le temps ressemble à un tapis de course, nous apportant de nouvelles tâches aussi vite que nous pouvons expédier les anciennes et devenir « plus productif » semble simplement faire accélérer la vitesse du tapis.</description></item><item><title>Résumé "L'ego est l'ennemi" par Ryan Holiday</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/resume_l_ego_est_l_ennemi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/resume_l_ego_est_l_ennemi/</guid><description>Les questions les plus importantes qu’on puisse se poser dans la vie sont &amp;ldquo;Qui est-ce que je souhaite devenir ?&amp;rdquo; et &amp;quot; Quel chemin vais-je donc suivre ?&amp;quot; Mais l&amp;rsquo;on peut mieux y répondre en se demandant Qu’est-ce que j’ai envie de faire dans la vie ? car comme le dit le proverbe : &amp;ldquo;Un homme est travaillé par ce sur quoi il travaille&amp;rdquo;.
Toute une génération de parents et enseignants se sont attachés à renforcer l’estime de soi de chacun.</description></item><item><title>Résumé "Second brain" par Tiago Forte</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/resume_second_brain/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/resume_second_brain/</guid><description>Construire un second cerveau ? Quel est le but ? Début 2021, je me suis mis comme objectif de lire un livre par semaine ce qui a été l&amp;rsquo;une des meilleures décisions de ma vie. Cela a carrément changé ma façon de voir le monde, d&amp;rsquo;aborder les choses et de me comporter au jour le jour. Cependant, cela représente beaucoup d&amp;rsquo;information et comme le dit David Allen &amp;ldquo;Votre esprit est fait pour avoir des idées, pas pour les retenir.</description></item></channel></rss>