<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Compétences on</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/competences/</link><description>Recent content in Compétences on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 14:40:56 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/competences/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comment décider ?</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/competences/resume_comment_decider/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 22:05:05 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/competences/resume_comment_decider/</guid><description>Un bon outil de décision cherche à réduire le rôle des biais cognitifs (tels que l&amp;rsquo;excès de confiance, le biais rétrospectif ou le biais de confirmation) et utiliser une simple liste pour/contre tend à amplifier le rôle du biais. Lorsque vous prenez une décision, votre objectif est de choisir l&amp;rsquo;option qui vous permet d&amp;rsquo;atteindre vos objectifs, en tenant compte du risque que vous êtes prêt à prendre.
Parce qu&amp;rsquo;il y a tellement d&amp;rsquo;avenirs possibles, prendre la meilleure décision dépend de votre capacité à imaginer avec précision à quoi le monde pourrait ressembler si vous deviez choisir l&amp;rsquo;une des options que vous envisagez.</description></item><item><title>L'art de la conversation</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/competences/resume_l_art_de_la_conversation/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 22:05:05 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/competences/resume_l_art_de_la_conversation/</guid><description>Essayez d&amp;rsquo;utiliser des questions ouvertes. Au lieu de “êtes-vous marié ?”, dites “parlez-moi de votre famille”. Au leu de “Que faites-vous dans la vie”, dites &amp;ldquo;Parlez-moi de votre travail”.
Commencez par une affirmation puis une question :
Ce restaurant est excellent ! Quel est votre restaurant favori ? Quel colloque intéressant ! Parlez-moi des dernières conférences auxquelles vous avez assisté. J’étais absent la semaine dernière, qu’ai-je manqué ? J’ai du mal avec telle chose, avez-vous un conseil à me donner ?</description></item><item><title>Savoir dire non</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/competences/resume_savoir_dire_non/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 22:05:05 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/competences/resume_savoir_dire_non/</guid><description>Introduction #
Pour défendre vos intérêts, vous avez besoin d’apprendre à dire non de manière positive afin de protéger ce qui est important pour vous sans détruire les relations que vous avez.
Pour ce faire, vous devez engager l’autre dans une confrontation constructive et respectueuse avec un non positif qui correspond à un schéma “Oui! Non. Oui?”. Cela se déroule de la façon suivante :
Une affirmation (Oui!) Établir une limite (Non) Finir par une proposition (Oui?</description></item><item><title>Second cerveau</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/competences/resume_second_cerveau/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 22:05:05 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/livres/competences/resume_second_cerveau/</guid><description>Construire un second cerveau ? Quel est le but ? #
Début 2021, je me suis mis comme objectif de lire un livre par semaine ce qui a été l&amp;rsquo;une des meilleures décisions de ma vie. Cela a carrément changé ma façon de voir le monde, d&amp;rsquo;aborder les choses et de me comporter au jour le jour. Cependant, cela représente beaucoup d&amp;rsquo;information et comme le dit David Allen &amp;ldquo;Votre esprit est fait pour avoir des idées, pas pour les retenir.</description></item></channel></rss>