<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Compétence - Vente on</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/vente/</link><description>Recent content in Compétence - Vente on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:21 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/vente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduction</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/vente/introduction/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 09:52:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/vente/introduction/</guid><description>Même si vous n’aimez pas vendre, la réalité, c’est que tout doit être “vendu”. Même les entreprises pharmaceutiques qui fabriquent des médicaments qui sauvent des vies ont besoin de vendeurs.
Contrairement à ce que l’on pourrait penser, la vente n’est pas quelque chose d’inné réservé aux personnes qui ont de la “tchatche”. On confond souvent parler et convaincre. Or vendre, c’est surtout écouter et résoudre des problèmes.
Souhaitant améliorer mes compétences sur le sujet, on m’a conseillé d’acheter le livre “Soft selling in a hard world”.</description></item><item><title>L'acheteur</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/vente/acheteur/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 09:52:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/vente/acheteur/</guid><description>Avec l’avènement du capitalisme de masse est arrivée la vente de masse : on essaye constamment de nous vendre des choses. Selon certaines sources, nous sommes bombardés d’environ 500 à 2 000 publicités par jour.
Face à ce déluge, les acheteurs ont développé des “protections” contre la vente qui les rendent sensibles aux réponses douteuses, à un mauvais ton de voix ou à un langage corporel négatif&amp;hellip; Dans notre culture, “Le vendeur attaque, l’acheteur se défend”.</description></item><item><title>L'argumentaire</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/vente/argumentaire/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 09:52:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/vente/argumentaire/</guid><description>La première chose à faire, c’est de ne plus utiliser des expressions comme “nous sommes numéro un, les plus rapides, beaucoup, meilleurs&amp;hellip;”.
Si vous annoncez des choses, il faut aussitôt les justifier avec des faits prouvés (chiffres, témoignages, opinions d’experts, articles…).
Voici des exemples de déclarations qui fonctionnent réellement :
“Depuis 15 ans, nous avons mis en œuvre une équipe qui répond aux problèmes de nos clients en moins de deux heures”.</description></item><item><title>Fonctionnalités et bénéfices</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/vente/fonctionnalites_et_benefices/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 09:52:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/vente/fonctionnalites_et_benefices/</guid><description>Les vendeurs sont généralement mauvais pour traduire les fonctionnalités de leurs produits en bénéfices pour l’acheteur.
Ils finissent tous par présenter/vendre les fonctionnalités de leur offre/produit et oublient qu’il faut absolument mettre en avant les bénéfices.
Voici les règles qu’il faut suivre :
Fonctionnalités et bénéfices doivent toujours aller de pair. On peut vendre les bénéfices seuls, mais on ne peut pas vendre les fonctionnalités seules. Concrètement, les fonctionnalités sont les attributs de ce que vous vendez (couleur, taille…).</description></item><item><title>Construire sa présentation</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/vente/constuire_sa_presentation/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 09:52:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/vente/constuire_sa_presentation/</guid><description>La vente se décompose en 7 étapes qu’il faut maîtriser. Comme le répète l’auteur, il n’y a pas ici de magie ou d’intuition&amp;hellip; juste de la technique.
1 — Notre mission. #
C’est notre façon de nous présenter à l’acheteur.
Votre mission est un cliché à l’instant T de ce que fait votre entreprise. Cela permet de mettre en place la scène pour un phoning ou un premier rendez-vous… C’est l’histoire qui justifie le fait de vouloir prendre du temps à l’acheteur.</description></item></channel></rss>