<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Agriculture on</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/</link><description>Recent content in Agriculture on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:21 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduction</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/introduction/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 15:50:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/introduction/</guid><description>Il existe plusieurs formes d&amp;rsquo;agriculture et il est compliqué de se faire un avis définitif. Chaque sujet a plusieurs facettes et rien n&amp;rsquo;est simple. Prenons le cas de l&amp;rsquo;Azote Les plantes poussent en se nourrissant de l&amp;rsquo;azote d&amp;rsquo;autres plantes en décomposition (le compost) ou des déjections d&amp;rsquo;organismes qui ont consommé des plantes, directement ou indirectement (en mangeant des animaux qui ont mangé les plantes) : c&amp;rsquo;est le cycle de l&amp;rsquo;azote. L&amp;rsquo;azote a toujours posé un problème aux agriculteurs : le seul moyen d&amp;rsquo;enrichir les sols en azote pour les cultures était l&amp;rsquo;épandage de fumier, ce qui nécessitait des animaux à la ferme ou la rotation des cultures, en plantant dans le champ entre deux récoltes des légumineuses, dont les racines contiennent des bactéries qui enrichissent le sol en azote.</description></item><item><title>Usage des terres</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/usage_des_terres/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 15:50:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/usage_des_terres/</guid><description>On a des tendances de fond comme un retour à l&amp;rsquo;agriculture vivrière, mais c&amp;rsquo;est justement cette forme d&amp;rsquo;agriculture destructrice de planète et d&amp;rsquo;écosystèmes qui nous a conduit à arracher la majeure partie de nos forêts en Europe. Et il nous a fallu des centaines d&amp;rsquo;années pour réparer les dommages causés&amp;hellip; Alors le bois a aussi été utilisé pour la construction, notamment de navires, mais il semblerait que l&amp;rsquo;agriculture reste de loin la première raison.</description></item><item><title>Pesticides</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/pesticides/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 15:50:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/pesticides/</guid><description>Le glyphosate n’est ni cancérigène, ni mutagène, ni reprotoxique confirme une fois de plus l’Agence européenne des produits chimiques, à l&amp;rsquo;instar de toutes les agences sanitaires publiques du monde. Un rapport complet ici. Par contre, il pose des problèmes aquatiques.
Cependant, les pesticides peuvent être évités, mais il faut noter que les seuils de détection sont maintenant considérablement inférieurs aux seuils de toxicité. Le lobby bio, exploite ce progrès à mauvais escient comme le montre cet article</description></item><item><title>Main d’œuvre</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/main_d_oeuvre/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 15:50:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/main_d_oeuvre/</guid><description>Jancovici rappelle que pour remplacer l’#agriculture mécanisée, il faudrait la force cumulée de 600 personnes ou 60 chevaux de trait pour obtenir la même puissance qu’un seul tracteur. D&amp;rsquo;ailleurs les tenants du mouvement comme Nicolas Mirouze indiquent un besoin exceptionnellement fort en main d&amp;rsquo;œuvre comme cet appel le montre : « Installer un million de paysans dans les campagnes, seule façon de limiter le recours aux pesticides ». Et pourtant, personne ne semble vouloir venir travailler dans les champs .</description></item><item><title>Permaculture</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/permaculture/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 15:50:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/permaculture/</guid><description>Pour l&amp;rsquo;instant, il est difficile de voir la différence avec la permaculture, l&amp;rsquo;expérience du Bec Hellouin est loin d&amp;rsquo;être convaincante en termes de résultats économiques et de production.
On a des échecs aussi retentissant comme la Ferme d’Avenir à Montlouis : &amp;ldquo;Les chiffres sur le site de l’association montrent qu’au mieux en 4 ans (en 2016), la vente représente 27 000 € et qu’il a fallu 4,5 ETP (des stagiaires, des bénévoles) pour y parvenir.</description></item><item><title>Les OGM</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/ogm/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 15:50:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/ogm/</guid><description>Les OGM dans le monde, d&amp;rsquo;après cette méta-analyse, en moyenne, c&amp;rsquo;est :
22% de rendement en plus. 37% de phytosanitaires en moins Et +68% de profit pour les paysans De très grosses évolutions semblent être à venir&amp;hellip; Par exemple ce riz OGM pousse dans de l&amp;rsquo;eau salée . C&amp;rsquo;est facilement 80 millions de personnes que l&amp;rsquo;on va pouvoir nourrir avec.
En utilisant l&amp;rsquo;outil d&amp;rsquo;édition génétique CRISPR, des scientifiques américains ont raccourci le temps nécessaire à un peuplier pour fleurir, de plus 7 ans à seulement 4 mois</description></item><item><title>Zoonoses &amp; élevage</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/zoonoses/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 15:50:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/zoonoses/</guid><description>Les élevages sont très rarement sources de zoonoses Si 70 % des maladies qui apparaissent dans le monde de nos jours sont d&amp;rsquo;origine animale, l&amp;rsquo;écrasante majorité provient d&amp;rsquo;espèces SAUVAGES. En dehors du virus Nipah - identifié pour la première fois en 1998 chez des éleveurs de porcs de Malaisie, dont les bêtes avaient été exposées à des déjections de chauve-souris -, on peine à trouver des zoonoses qui émanent directement d&amp;rsquo;élevages industriels.</description></item></channel></rss>