<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Entreprise - Création on</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-creation/</link><description>Recent content in Entreprise - Création on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:21 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-creation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduction</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-creation/introduction/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:39 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-creation/introduction/</guid><description>Ce chapitre a pour but de détailler le processus que nous suivons pour lancer une entreprise, un produit ou une innovation. Certains aspects sont liés au développement logiciel, mais globalement, la plupart des concepts sont valables dans tous les domaines.
Avant d&amp;rsquo;entrer dans le détail, nous avons défini trois types d&amp;rsquo;innovation :
Type 1 : Usage, on refait des choses existantes, mais en mieux (SPS). Type 2 : Nouveauté, on fait des choses qui n&amp;rsquo;existent pas (Aldan).</description></item><item><title>Éléments clés pour réussir</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-creation/elements-cles-pour-reussir/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:39 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-creation/elements-cles-pour-reussir/</guid><description>Un marché potentiel intéressant &amp;amp; des clients riches #
Il vaut mieux cibler un marché existant en croissance ou en phase de mutation. Un marché qui change permet des erreurs et laisse du temps pour se développer. Si les clients cibles sont riches, ils pourront payer plus pour aller vite et pour une offre pertinente.
Clarté de l&amp;rsquo;objectif #
Il faut décrire UN problème que l’on veut résoudre, comment nous allons le résoudre et pourquoi c’est important de le faire pour nos clients.</description></item><item><title>Étape 1 : Trouver un problème</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-creation/trouver-un-probleme/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:39 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-creation/trouver-un-probleme/</guid><description>La première chose est de bien comprendre qu&amp;rsquo;une startup est un business, pas un produit. Il ne faut donc pas commencer par construire la bonne solution, mais par trouver le bon problème. Une fois que le problème sera bien identifié et compris, construire la solution qui permettra de créer un bon business sera plus simple.
L&amp;rsquo;énoncé du problème #
Identifier un problème consiste à étudier en profondeur les symptômes, les clients, les impacts, les alternatives, les opportunités en évitant le &amp;ldquo;biais de la solution&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Étape 2 : Définir la mission</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-creation/definir-sa-mission/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:39 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-creation/definir-sa-mission/</guid><description>L&amp;rsquo;énoncé de la mission de votre entreprise est le moyen de communiquer la raison d&amp;rsquo;être de votre activité au monde.
Votre mission définit à la fois ce que vous êtes et ce que vous faites.
Il doit :
Faire ressortir les activités de votre entreprise, en indiquant les marchés qu&amp;rsquo;elle sert, les zones géographiques qu&amp;rsquo;elle couvre, ainsi que les produits/services qu&amp;rsquo;elle offre. Souligner les choses que fait votre entreprise et qui la distingue des autres entreprises.</description></item><item><title>Étape 3 : Écrire son pitch</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-creation/ecrire-son-pitch/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:39 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-creation/ecrire-son-pitch/</guid><description>Pitchez votre startup à la Pixar est à mon avis une des meilleures façons de présenter son projet, avec cet article, vous avez une bonne base pour travailler un texte simple et clair : Mais vous devez aussi raconter une histoire comme le propose ce Framework de storytelling.
Pour la forme, vous pouvez choisir entre le Pitch Deck à la ycombinator ou le Pitch à la Stripe</description></item><item><title>Notre expérience</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-creation/notre-experience/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:39 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-creation/notre-experience/</guid><description>Avec des solutions génériques, il est difficile de s’imposer #
Si on ne parle pas le métier du client, il est difficile d’être crédible, on se fera doubler, soit par des solutions bas de gamme (petit logiciel simple) soit par des solutions qui offrent de nombreuses options (Salesforces et ses outils).
👉
À retenir : Faire du vertical
Plus la solution est complète, plus la vente est compliquée #
SPS nous a montré qu’une solution qui couvre et résout trop de problèmes est difficile à vendre, car son utilisation par le client implique beaucoup de changements et dérange beaucoup de monde.</description></item><item><title>Ressources</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-creation/ressources/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:39 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-creation/ressources/</guid><description>Graphisme #
Illustrations open source Modèles de pages landing gratuits Templates de sites web gratuits Images gratuites Icônes représentant les technologies Outil pour faire les logos Services gratuits #
Solutions gratuites pour les développeurs Contenus #
Génération de contenu via IA Modèles #
Modèles de présentation pour faire des pitchs</description></item></channel></rss>