<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Domaines on Second cerveau</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/</link><description>Recent content in Domaines on Second cerveau</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><atom:link href="https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/finance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/finance/</guid><description>Finance
J&amp;rsquo;aime beaucoup ce que Naval dit : I don’t care how rich you are. I don’t care whether you’re a top Wall Street banker. If somebody has to tell you when to be at work, what to wear and how to behave, you’re not a free person. You’re not actually rich.</description></item><item><title/><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/management/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/management/</guid><description>Ne pas être CEO https://twitter.com/mattmochary/status/1453503022064029703 https://www.youtube.com/watch?v=WJuQLzr6PJQ https://docs.google.com/document/d/1yJhwYFf6Af0h8_xMDuKeW8d6ZomthidraqpXHI9RKRw/edit
Questions intéressantes pour les entretiens individuels https://github.com/VGraupera/1on1-questions</description></item><item><title/><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/objectifs_productivit%C3%A9s_et_habitudes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/objectifs_productivit%C3%A9s_et_habitudes/</guid><description>Titre
Lire cela : https://blog.samaltman.com/productivity
Comment je gère mon agenda? &amp;ldquo;If you take care of the minutes, the years will take care of themselves.&amp;rdquo;
I think the best way to prepare for the future 20 years is find something you love to do, to have a shot at being one of the best people in the world at it. Build an independent brand around it, with your name
Les gens ne décident pas de leur avenir, ils décident de leurs habitudes et leurs habitudes décident de leur avenir.</description></item><item><title>Comment structurer un processus d'innovation</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/innovation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/innovation/</guid><description>Trois types d&amp;rsquo;innovations Type 1 : Usage, on refait des choses existantes, mais en mieux (SPS). Type 2 : Nouveauté, on fait des choses qui n&amp;rsquo;existent pas (Aldan). Type 3 : On vise la lune avec un truc qui n&amp;rsquo;existera pas avant longtemps (Royllo). Ce que nous avons appris de nos expériences Avec des solutions génériques, il est difficile de s’imposer Si on ne parle pas le métier du client, il est difficile d’être crédible, on se fera doubler, soit par des solutions bas de gamme (petit logiciel simple) soit par des solutions qui offrent de nombreuses options (Salesforces et ses outils).</description></item><item><title>Création d'une startup - Comment bien penser le projet ?</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/startup/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/startup/</guid><description>Première étape : trouver un problème ! La première chose est de bien comprendre qu&amp;rsquo;une startup est un business, pas un produit. Il ne faut donc pas commencer par construire la bonne solution, mais par trouver le bon problème. Une fois que le problème sera bien identifié et compris, construire la solution qui permettra de créer un bon business sera plus simple.
L&amp;rsquo;énoncé du problème Identifier un problème consiste à étudier en profondeur les symptômes, les clients, les impacts, les alternatives, les opportunités en évitant le &amp;ldquo;biais de la solution&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Le Copywriting, l'art de vendre avec les mots</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/copywriting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/copywriting/</guid><description>Ceci est un résumé que j&amp;rsquo;ai écrit à partir du livre Le guide du copywriting: Pages de vente, newsletters, sites web, réseaux sociaux&amp;hellip; 50 techniques pour vendre en ligne
Pourquoi le consommateur achète t&amp;rsquo;il ? Les principaux désirs &amp;ldquo;Pourquoi un inconnu est-il susceptible de dire oui à votre offre ?&amp;rdquo; Les achats se classent en deux catégories : les besoins et les envies.
Selon Drew Whitman, il existe 8 désirs:</description></item></channel></rss>