<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Inégalités on</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/inegalites/</link><description>Recent content in Inégalités on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:21 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/inegalites/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Calcul des inégalités</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/inegalites/calcul/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 17:11:27 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/inegalites/calcul/</guid><description>La richesse d’un individu est calculée à partir de son actif net, soit le total de ses biens (typiquement la valeur de son logement et de son épargne) moins ses dettes (emprunt immobilier ou pour ses études par exemple).
Avec cette façon de calculer, un jeune diplômé américain de la prestigieuse université d’Harvard qui vient de décrocher son premier emploi, mais qui s’est endetté pour payer ses études, est mathématiquement plus pauvre qu’un réfugié syrien qui a tout perdu et qui traverse les frontières pour échapper à la guerre.</description></item><item><title>Taux de pauvreté</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/inegalites/taux_de_pauvrete/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:21 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/inegalites/taux_de_pauvrete/</guid><description>Le taux de pauvreté est une mesure de dispersion des revenus : le plus souvent, en Europe, ça renvoie à la part de la population qui vit avec moins de 60% du niveau de vie médian. Ce n&amp;rsquo;est donc pas une mesure absolue, mais relative de la situation de revenu (et pas de patrimoine).
Il y aura toujours des pauvres et un taux de pauvreté &amp;gt; 0. Le taux de pauvreté peut aussi augmenter alors que tout le monde devient plus riche, et inversement diminuer même si tout le monde s&amp;rsquo;appauvrit : commenter sa hausse ou sa baisse peut ainsi souvent conduire à des contresens sur la situation effective des plus modestes.</description></item><item><title>Inégalités hommes / femmes</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/inegalites/hommes_femmes/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 17:11:27 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/inegalites/hommes_femmes/</guid><description>Plusieurs choses intéressantes sur le fond du problème, notamment que la différence se creuse après le premier enfant!
L’écart salarial HF à job égal et temps de travail égal serait de 5,3%. Et pas de 28% qui est l’écart brut moyen Une étude suédoise suggère que la discrimination à l&amp;rsquo;embauche est principalement un problème pour les hommes dans les professions à prédominance féminine Différence homme femme avant la naissance</description></item></channel></rss>