<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Entreprise - Gestion on</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-gestion/</link><description>Recent content in Entreprise - Gestion on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:21 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-gestion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Distribution</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-gestion/distribution/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:39 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-gestion/distribution/</guid><description>Design &amp;amp; distribution #
Peter Thiel: &amp;ldquo;Il faut voir la distribution comme quelque chose d&amp;rsquo;essentiel au design de votre produit. Si vous avez inventé quelque chose de nouveau, mais que vous n&amp;rsquo;avez pas trouvé un moyen efficace de le vendre, vous avez un mauvais business.&amp;rdquo;
De Zéro à Un</description></item><item><title>Équipe</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-gestion/equipe/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:39 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-gestion/equipe/</guid><description>Une équipe qui gagne #
Sam Altman: &amp;ldquo;L&amp;rsquo;innovation est plus facile avec une équipe relativement petite, qui doit faire un pari décisif et clair et qui ne tolère aucun joueur médiocre. C&amp;rsquo;est tout.&amp;rdquo;
Il est désormais évident que l’IA va renforcer l’effet de levier des produits. Une seule personne ou une petite équipe peut dorénavant créer un contenu et un code bien meilleurs avec l’IA en dix fois moins de temps.</description></item><item><title>Levée de fond</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-gestion/levee-de-fond/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:39 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-gestion/levee-de-fond/</guid><description>Doit-on lever des fonds ? #
Marc Andreessen: &amp;ldquo;Vous pouvez considérer qu&amp;rsquo;une startup dès le premier jour présente tous les types de risques imaginables : risque de l&amp;rsquo;équipe fondatrice, risque produit, risque technique, risque d&amp;rsquo;acceptation du marché, risque de revenus, risque de coût des ventes, risque de croissance virale, etc. La collecte de fonds est un processus qui consiste à éliminer les couches de risques au fur et à mesure. Vous collectez des fonds de démarrage pour éliminer les deux ou trois premiers risques (par exemple, le risque de l&amp;rsquo;équipe fondatrice, le risque du produit, le risque de lancement initial).</description></item><item><title>Recrutement</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-gestion/recrutement/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:39 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-gestion/recrutement/</guid><description>Comment convaincre les gens de rejoindre votre startup ? #
Patrick Collison: &amp;quot; Une partie de la raison pour laquelle les startups trouvent un écho auprès des gens est que le résultat n&amp;rsquo;est pas garanti. S&amp;rsquo;il l&amp;rsquo;était, ce serait ennuyeux&amp;hellip; Que vous soyez ou non la meilleure personne au monde dans ce que vous faites, vous n&amp;rsquo;allez probablement pas modifier la trajectoire de Google. Mais si vous voulez vraiment vous comparer et voir quelle contribution et quel impact vous pouvez apporter, une startup est le meilleur endroit pour tester ça.</description></item><item><title>Success</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-gestion/succes/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:39 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/entreprise-gestion/succes/</guid><description>Votre idée #
Howard Aiken: &amp;ldquo;Ne vous inquiétez pas si les gens volent vos idées. Si vos idées sont bonnes, vous devrez les imposer aux gens&amp;rdquo;.
Clés du succès #
Sam Altman:
Connaissez bien vos utilisateurs. Ayez des cycles courts et comprenez vos utilisateurs. Essayez de vous projeter sur le long terme. Restez &amp;ldquo;lean&amp;rdquo; tant que ça ne marche pas. La flexibilité d&amp;rsquo;une entreprise diminue essentiellement avec le carré du nombre d&amp;rsquo;employés, vous voulez donc rester très petit jusqu&amp;rsquo;à ce que vous soyez sûr que tout fonctionne.</description></item></channel></rss>