<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Personnel - Philosophie on</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/personnel-philosophie/</link><description>Recent content in Personnel - Philosophie on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2023 14:41:21 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/personnel-philosophie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>L'envie</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/personnel-philosophie/l_envie/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 09:52:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/personnel-philosophie/l_envie/</guid><description>L&amp;rsquo;envie est le cancer de l&amp;rsquo;âme
Ce texte se base sur cet excellent article : Envy Is the Cancer of the Soul.
Même si vous avez une vie agréable, il est fort probable que vous avez une vision du futur où vous êtes un peu plus heureux. Imaginez par exemple que vous désiriez être plus riche. Une fois ce désire en place, vous allez vous mettre à positionner les gens sur une échelle qui va de votre niveau de richesse au niveau de richesse que vous désirez atteindre.</description></item><item><title>L'optimisme</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/personnel-philosophie/l_optimisime/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 09:52:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/personnel-philosophie/l_optimisime/</guid><description>J&amp;rsquo;aime beaucoup cette phrase de Nat Friedman : &amp;ldquo;Les pessimistes ont l&amp;rsquo;air intelligents. Les optimistes gagnent de l&amp;rsquo;argent.&amp;rdquo;
La plupart des gens vont avoir tendance à considérer les pessimistes comme des gens brillants qui arrivent à voir ce que le commun des mortels ne voit pas. Alors que l&amp;rsquo;on va demander à l&amp;rsquo;optimiste des faits et on arrêtera de l&amp;rsquo;écouter au premier signe de difficulté. Le pessimiste, lui, peut partir d&amp;rsquo;une pensée folle et continuer indéfiniment&amp;hellip; La preuve, On invite encore Ehrlich pour expliquer comment le monde va s&amp;rsquo;écrouler même si toutes ses prédictions depuis les années 70 se sont révélées être ridiculement fausses.</description></item><item><title>La chance</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/personnel-philosophie/la_chance/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 09:52:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/personnel-philosophie/la_chance/</guid><description>La chance, ce n’est pas que du hasard.
Lorsque l’on veut entreprendre quelque chose, quoi que ce soit, on compte toujours un peu sur la chance. Je ne connais personne qui ne lui doive rien.
Dans son livre “Chase, Chance, and Creativity: The Lucky Art of Novelty”, James Austin, un neurologiste, revient sur son parcours, son travail et ses découvertes scientifiques avec un objectif : disséquer les événements de sa vie et voir à quel point ils dépendent du hasard et de la chance.</description></item><item><title>La satisfaction</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/personnel-philosophie/la_satisfaction/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 09:52:18 +0100</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/domaines/personnel-philosophie/la_satisfaction/</guid><description>La satisfaction diffère du plaisir et de la joie par le fait qu’elle nécessite que l&amp;rsquo;on agisse.
Ce n’est pas toujours facile à accepter, mais nos émotions et nos actions sont dictées par des réactions chimiques qui se produisent dans notre cerveau et qui sont le résultat de milliers d’années d’évolutions, transmises, de générations en générations, via notre ADN. Dans son livre Satisfaction: The Science of Finding True Fulfillment, Gregory Berns, professeur de Neuroéconomie, nous explique, d’un point de vue scientifique, ce qu’est la “satisfaction”.</description></item></channel></rss>