<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ressources on Second cerveau</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/</link><description>Recent content in Ressources on Second cerveau</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><atom:link href="https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Agriculture</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/agriculture/</guid><description>Un sujet compliqué Il existe plusieurs formes d&amp;rsquo;agriculture et il est compliqué de se faire un avis définitif. Chaque sujet a plusieurs facettes et rien n&amp;rsquo;est simple. Prenons le cas de l&amp;rsquo;Azote Les plantes poussent en se nourrissant de l&amp;rsquo;azote d&amp;rsquo;autres plantes en décomposition (le compost) ou des déjections d&amp;rsquo;organismes qui ont consommé des plantes, directement ou indirectement (en mangeant des animaux qui ont mangé les plantes) : c&amp;rsquo;est le cycle de l&amp;rsquo;azote.</description></item><item><title>Capitalisme, libéralisme et croissance</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/capitalisme/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/capitalisme/</guid><description>Now is the best time in human history to be alive Now is the best time in human history to be alive est un discours d&amp;rsquo;Obama qui résume assez bien les choses. Peu importe qui vous êtes (âge, sexe, genre, couleur de peau, famille&amp;hellip;), il n&amp;rsquo;y a pas de meilleur moment dans l&amp;rsquo;histoire pour vivre qu&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui.
Un simple graphique pour résumer les choses: Cependant, il est difficile de faire accepter que le capitalisme améliore le sort de la société dans son ensemble à ceux qui sont potentiellement menacés par les effets de la concurrence et des phases récessives de l’économie.</description></item><item><title>Épuisement des ressources</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/epuisement_des_ressources/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/epuisement_des_ressources/</guid><description>Une très vieille peur La pénurie de bois de chauffage était angoissante en 1750 en Angleterre. Malthus expliquait qu’au-dessus de 7 millions d’habitants les Anglais mourraient de fin, on craignait une pénurie d’argent à cause de la photo argentique, il n&amp;rsquo;y aurait pas assez de cuivre dans le monde pour que chaque Américain ait le téléphone&amp;hellip;
D&amp;rsquo;ailleurs, beaucoup citent le fameux livre &amp;ldquo;limits to growth&amp;rdquo; qui aurait déjà tout expliqué il y a 50 ans&amp;hellip; hors 50 ans après, voici les prédictions extraites du livre (aucune ne s&amp;rsquo;est bien sûr réalisée) : On peut aussi citer Paul R.</description></item><item><title>Les inégalités</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/inegalites/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/inegalites/</guid><description>Comment tout ceci est calculé ? La richesse d’un individu est calculée à partir de son actif net, soit le total de ses biens (typiquement la valeur de son logement et de son épargne) moins ses dettes (emprunt immobilier ou pour ses études par exemple).
Avec cette façon de calculer, un jeune diplômé américain de la prestigieuse université d’Harvard qui vient de décrocher son premier emploi, mais qui s’est endetté pour payer ses études, est mathématiquement plus pauvre qu’un réfugié syrien qui a tout perdu et qui traverse les frontières pour échapper à la guerre.</description></item><item><title>Les religions</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/religion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/religion/</guid><description>Le point de vue d&amp;rsquo;Isaac Asimov Il faut être guidé par la rationalité, si vous ne pouvez pas avancer grâce à la raison, vous ne pouvez avancer que grâce à la foi, mais foi en quoi ? Il n&amp;rsquo;y a pas et ne peut pas avoir de consensus sur en quoi croire.
Une personne peut avoir une foi, une autre personne en avoir une autre et il n&amp;rsquo;existe aucun moyen de la transférer sans abandon d&amp;rsquo;une part ou de l&amp;rsquo;autre.</description></item><item><title>Sobriété numérique</title><link>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/sobriete_numerique/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://straumat.github.io/second-cerveau/ressources/sobriete_numerique/</guid><description>Puissance versus énergie Le Watt est l’unité de puissance électrique qui correspond à une valeur “instantanée”. Une ampoule nécessite moins de puissance que dix ampoules. Pour se rendre compte, un four a besoin de 2 000 watts, un téléphone 5 watts.
Le Wattheure, Wh est une unité d’énergie. Si vous laissez allumée une ampoule pendant 2 heures au lieu d&amp;rsquo;une heure, la consommation d’énergie sera doublée.
Les fournisseurs d’électricité comptent donc les kWh pour vous les facturer.</description></item></channel></rss>